[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({6c419e18-502c65c3})
# > Объект действия

Следующие объекты напрямую связаны с `action` API.

[comment]: # ({/6c419e18-502c65c3})

[comment]: # ({new-73117797})
### Действие

Объект действия содержит следующие свойства:

|Свойство|[Тип](/manual/api/reference_commentary#data_types)|Описание|
|--------|---------------------------------------------------|-----------|
|actionid|строка|*(только для чтения)* ID действия.|
|**esc\_period**<br>(обязательное)|строка|Длительность шага операции по умолчанию. Должно быть как минимум 60 секунд. Принимает секунды, единицы времени и пользовательские макросы.<br><br>Обратите внимание, что эскалации поддерживаются только для триггеров и внутренних действий. В действиях триггеров эскалации не поддерживаются при восстановлении проблемы и операциях обновления.|
|**eventsource**<br>(обязательное)|целое число|*(постоянное)* Тип события, которое будет обрабатывать действие.<br><br>Смотрите свойство события ["source"](/manual/api/reference/event/object#event) для списка всех поддерживаемых типов событий.|
|**name**<br>(обязательное)|строка|Имя действия.|
|status|целое число|Активировано ли действие или нет.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* активировано;<br>1 - деактивировано.|
|pause\_suppressed|целое число|Приостанавливать ли эскалацию в течении периодов обслуживания или нет.<br><br>Возможные значения:<br>0 - не приостанавливать эскалацию;<br>1 - *(по умолчанию)* приостановить эскалацию.<br><br>Обратите внимание, что этот параметр применим только к действиям триггеров.|
|notify\_if\_canceled|целое число|Уведомлять ли когда была отменена эскалация или нет.<br><br>Возможные значения:<br>0 - не уведомлять когда эскалация была отменена;<br>1 - *(по умолчанию)* уведомлять когда эскалация была отмена.<br><br>Обратите внимание, что этот параметр применим только к действиям триггеров.|


[comment]: # ({/new-73117797})

[comment]: # ({new-8757165b})
### Операция действия

Объект операции действия определяет операцию, которая будет выполняться, когда выполняется действие. Он имеет следующие свойства:

|Свойство|[Тип](/manual/api/reference_commentary#data_types)|Описание|
|--------|---------------------------------------------------|-----------|
|operationid|строка|*(только для чтения)* ID операции действия.|
|**operationtype**<br>(обязательное)|целое число|Тип операции.<br><br>Возможные значения:<br>0 - отправить сообщение;<br>1 - глобальный скрипт;<br>2 - добавить узел сети;<br>3 - удалить узел сети;<br>4 - добавить к группе узлов сети;<br>5 - удалить из группы узлов сети;<br>6 - присоединить к шаблону;<br>7 - отсоединить от шаблона;<br>8 - включить узел сети;<br>9 - отключить узел сети;<br>10 - установить режим инвентаризации узла сети.<br><br>Обратите внимание, что только типы '0' и '1' поддерживаются в действиях триггеров и только тип '0' во внутренних действиях. Для действий обнаружения и авторегистрации поддерживаются все типы.
|actionid|строка|ID действия, которому принадлежит операция.|
|esc\_period|строка|Продолжительность шага эскалации в секундах. Должно быть больше 60 секунд. Принимает секунды, единицу времени с суффиксом и пользовательский макрос. Если значение задано как 0 или 0s, будет использован интервал для эскалации действия по умолчанию.<br><br>По умолчанию: 0s.<br><br>Обратите внимание, что эскалации поддерживаются только для триггеров и внутренних действий. В действиях триггеров не поодерживаются эскалации для операций востановления и обновления.|
|esc\_step\_from|целое число|Шаг, с которого начинается эскалация.<br><br>По умолчанию: 1.<br><br>Обратите внимание, что эскалации поддерживаются только для триггеров и внутренних действий. В действиях триггеров не поодерживаются эскалации для операций востановления и обновления.|
|esc\_step\_to|целое число|Шаг, на котором эскалация заканчивается.<br><br>По умолчанию: 1.<br><br>Обратите внимание, что эскалации поддерживаются только для триггеров и внутренних действий. В действиях триггеров не поодерживаются эскалации для операций востановления и обновления.|
|evaltype|целое число|Метод оценки условия операции.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* И / ИЛИ;<br>1 - И;<br>2 - ИЛИ.|
|opcommand|объект|Объект, содержащий данные о глобальном скрипте, запущенном операцией.<br><br>Каждый объект имеет одно следующее свойство: `scriptid` - *(строка)* ID скрипта.<br><br>Обязательный для операций глобального скрипта.|
|opcommand\_grp|массив|Группы узлов сети, на которых будут выполняться глобальные скрипты.<br><br>Каждый объект имеет следующие свойства:<br>`opcommand_grpid` - *(строка, только для чтения)* ID объекта;<br>`operationid` - *(строка)* ID операции;<br>`groupid` - *(строка)* ID группы узлов сети.<br><br>Обязательный для операций глобального скрипта если `opcommand_hst` не задан.|
|opcommand\_hst|массив|Узел сети, на котором будут выполняться глобальные скрипты.<br><br>Каждый объект имеет следующие свойства:<br>`opcommand_hstid` - *(строка, только для чтения)* ID объекта;<br>`operationid` - *(строка)* ID операции;<br>`hostid` - *(строка)* ID узла сети; если задано 0 команда будет выполняться на текущем узле сети.<br><br>Обязательный для операций глобального скрипта если `opcommand_grp` не задан.|
|opconditions|массив|Условия операции используемые для действий триггера.<br><br>Объект условий операции [подробно описан ниже](/manual/api/reference/action/object#action_operation_condition).|
|opgroup|массив|Группы узлов сети в которые добавляется узел сети.<br><br>Каждый объект имеет следующие свойства:<br>`operationid` - *(строка)* ID операции;<br>`groupid` - *(строка)* ID группы узлов сети.<br><br>Обязательный для операций "добавления в группу узлов сети" и "удаления из группы узлов сети".|
|opmessage|объект|Объект, содержащий данные о сообщении, отправленном операцией.<br><br>Объект сообщения операции [подробно описан ниже](/manual/api/reference/action/object#action_operation_message).<br><br>Обязательный для операций с сообщениями.|
|opmessage\_grp|массив|Группы пользователям, которым будут отправлены сообщения.<br><br>Каждый объект имеет следующие свойства:<br>`operationid` - *(строка)* ID операции;<br>`usrgrpid` - *(строка)* ID группы пользователей.<br><br>Обязательный для операций с сообщениями если `opmessage_usr` не задан.|
|opmessage\_usr|массив|Пользователи, которым будут отправлены сообщения.<br><br>Каждый объект имеет следующие свойства:<br>`operationid` - *(строка)* ID операции;<br>`userid` - *(строка)* ID пользователя.<br><br>Обязательный для операций с сообщениями если `opmessage_grp` не задан.|
|optemplate|массив|Шаблоны, которые необходимо присоединить к узлам сети.<br><br>Каждый объект имеет следующие свойства:<br>`operationid` - *(строка)* ID операции;<br>`templateid` - *(строка)* ID шаблона.<br><br>Обязательный для операций "присоединить к шаблону" и "отсоединить от шаблона".|
|opinventory|объект|Режим инвентаризации устанавливаемый для узла сети.<br><br>Объект имеет следующие свойства:<br>`operationid` - *(строка)* ID операции;<br>`inventory_mode` - *(строка)* Режим инвентаризации.<br><br>Обязательный для операций "установить режим инвентаризации узла сети".|

[comment]: # ({/new-8757165b})

[comment]: # ({new-4aeccf9f})
#### Команда операции действия

Объект команды операции содержит данные о команде, которая будет
выполнена операцией.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|operationid|строка|*(только чтение)* ID операции.|
|**command**<br>(требуется)|строка|Выполняемая команда. Требуется, когда type IN (0,1,2,3)|
|**type**<br>(требуется)|целое число|Тип команды операции.<br><br>Возможные значения:<br>0 - пользовательский скрипт;<br>1 - IPMI;<br>2 - SSH;<br>3 - Telnet;<br>4 - глобальный скрипт.|
|authtype|целое число|Метод аутентификации, который используется при SSH командах.<br><br>Возможные значения:<br>0 - пароль;<br>1 - публичный ключ.<br><br>Требуется для SSH команд.|
|execute\_on|целое число|Цель, на которой будет выполнен пользовательский скрипт команды операции.<br><br>Возможные значения:<br>0 - Zabbix агент;<br>1 - Zabbix сервер;<br>2 - Zabbix сервер (прокси).<br><br>Требуется для команд с пользовательским скриптом.|
|password|строка|Пароль, используемый для SSH команд с аутентификацией по паролю и для Telnet команд.|
|port|строка|Порт, используемый для команд SSH и Telnet.|
|privatekey|строка|Имя файла приватного ключа, который используется для SSH команд с аутентификацией по публичному ключу.<br><br>Требуется для SSH команд с аутентификацией по публичному ключу.|
|publickey|строка|Имя файла публичного ключа, который используется для SSH команд с аутентификацией по публичному ключу<br><br>Требуется для SSH команд с аутентификацией по публичному ключу.|
|scriptid|строка|ID скрипта, который используется в командах с глобальными скриптами.<br><br>Требуется для команд с глобальным скриптом.|
|username|строка|Имя пользователя, которое используется для аутентификации.<br><br>Требуется для команд SSH и Telnet.|

[comment]: # ({/new-4aeccf9f})

[comment]: # ({new-6762fd66})
#### Сообщение операции действия

Объект сообщения операции содержит данные о сообщении, которое будет
отправлено операцией.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|operationid|строка|*(только чтение)* ID операции действия.|
|default\_msg|целое число|Следует ли использовать текст и тему сообщения действия по умолчанию.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* использование данных из операции;<br>1 - использование данных из действия.|
|mediatypeid|строка|ID способа оповещения, которое будет использоваться для отправки сообщения.|
|message|строка|Текст сообщения операции.|
|subject|строка|Тема сообщения операции.|

[comment]: # ({/new-6762fd66})

[comment]: # ({new-d1e6762b})
#### Условие операции действия

Объект условия операции действия определяет условие, которое должно быть
соблюдено для выполнения текущей операции. Этот объект имеет следующие
свойства.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|opconditionid|строка|*(только чтение)* ID условия операции действия|
|**conditiontype**<br>(требуется)|целое число|Тип условия.<br><br>Возможные значения:<br>14 - событие подтверждено.|
|**value**<br>(требуется)|строка|Значение с которым происходит сравнение.|
|operationid|строка|*(только чтение)* ID операции.|
|operator|целое число|Оператор условия.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* =.|

Каждым типом условия операции поддерживаются следующие операторы и
значения.

|Условие|Имя условия|Поддерживаемые операторы|Ожидаемое значение|
|--------------|---------------------|-----------------------------------------------|-----------------------------------|
|14|Событие подтверждено|=|Подтверждено ли событие.<br><br>Возможные значения:<br>0 - не подтверждено;<br>1 - подтверждено.|

[comment]: # ({/new-d1e6762b})

[comment]: # ({new-f41f59ea})
### Операция действия о восстановлении

Объект операции действия о восстановлении определяет операцию, которая
будет выполнена когда проблема решена. Операции восстановления можно
использовать для действий по триггерам и внутренним действиям. Этот
объект имеет следующие свойства.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|operationid|строка|*(только чтение)* ID операции действия.|
|**operationtype**<br>(требуется)|целое число|Тип операции.<br><br>Возможные значения для действий на триггеры:<br>0 - отправка сообщения;<br>1 - удаленная команда;<br>11 - оповещать всех участников.<br><br>Возможные значения для действий на внутренние события:<br>0 - отправка сообщения;<br>11 - оповещать всех участников.|
|actionid|строка|ID действия, которому принадлежит операция о восстановлении.|
|opcommand|массив|Объект, который содержит данные о выполняемой команде в операции о восстановлении.<br><br>Объект команды операции [описан в деталях выше](/ru/manual/api/reference/action/object#команда_операции_действия).<br><br>Требуется для операций с удаленной командой.|
|opcommand\_grp|массив|Группы узлов сети на которых будут выполняться удаленные команды.<br><br>Каждый объект имеет следующие свойства:<br>`opcommand_grpid` - *(строка, только чтение)* ID объекта;<br>`operationid` - *(строка)* ID операции;<br>`groupid` - *(строка)* ID группы узлов сети.<br><br>Требуется при операциях с удаленной командой, если не задано `opcommand_hst`.|
|opcommand\_hst|массив|Узел сети на котором будут выполняться удаленные команды.<br><br>Каждый объект имеет следующие свойства:<br>`opcommand_hstid` - *(строка, только чтение)* ID объекта;<br>`operationid` - *(строка)* ID операции;<br>`hostid` - *(строка)* ID узла сети; если задано значение равное 0, команда будет выполняться на текущем узле сети.<br><br>Требуется при операциях с удаленной командой, если не задано `opcommand_grp`.|
|opmessage|объект|Объект, который содержит данные об отправляемом сообщении в операции о восстановлении.<br><br>Объект сообщения операции [детально описан выше](/ru/manual/api/reference/action/object#сообщение_операции_действия).<br><br>Требуется для операций с сообщениями.|
|opmessage\_grp|массив|Группы пользователей которым будут отправляться сообщения.<br><br>Каждый объект имеет следующие свойства:<br>`operationid` - *(строка)* ID операции;<br>`usrgrpid` - *(строка)* ID группы пользователей.<br><br>Требуется при операциях с сообщениями, если не задано `opmessage_usr`.|
|opmessage\_usr|массив|Пользователи которым будут отправляться сообщения.<br><br>Каждый объект имеет следующие свойства:<br>`operationid` - *(строка)* ID операции;<br>`userid` - *(строка)* ID пользователя.<br><br>Требуется при операциях с сообщениями, если не задано `opmessage_grp`.|

[comment]: # ({/new-f41f59ea})

[comment]: # ({new-0d8b3bb1})
### Операция действия о подтверждении

Объект операции действия о подтверждении определяет операцию, которая
будет выполнена когда проблема подтверждена. Операции подтверждения
можно использовать для действий по триггерам. Этот объект имеет
следующие свойства.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|operationid|строка|*(только чтение)* ID операции действия.|
|**operationtype**<br>(требуется)|целое число|Тип операции.<br><br>Возможные значения для действий на триггеры:<br>0 - отправка сообщения;<br>1 - удаленная команда;<br>12 - оповещать всех участников.|
|opcommand|массив|Объект, который содержит данные о выполняемой команде в операции о подтверждении.<br><br>Объект команды операции [описан в деталях выше](/ru/manual/api/reference/action/object#команда_операции_действия).<br><br>Требуется для операций с удаленной командой.|
|opcommand\_grp|массив|Группы узлов сети на которых будут выполняться удаленные команды.<br><br>Каждый объект имеет следующие свойства:<br>`groupid` - *(строка)* ID группы узлов сети.<br><br>Требуется при операциях с удаленной командой, если не задано `opcommand_hst`.|
|opcommand\_hst|массив|Узел сети на котором будут выполняться удаленные команды.<br><br>Каждый объект имеет следующие свойства:<br>`hostid` - *(строка)* ID узла сети; если задано значение равное 0, команда будет выполняться на текущем узле сети.<br><br>Требуется при операциях с удаленной командой, если не задано `opcommand_grp`.|
|opmessage|объект|Объект, который содержит данные об отправляемом сообщении в операции о подтверждении.<br><br>Объект сообщения операции [детально описан выше](/ru/manual/api/reference/action/object#сообщение_операции_действия).<br><br>Требуется для операций с сообщениями.|
|opmessage\_grp|массив|Группы пользователей которым будут отправляться сообщения.<br><br>Каждый объект имеет следующие свойства:<br>`usrgrpid` - *(строка)* ID группы пользователей.<br><br>Требуется только при операциях `отправка сообщения`, если не задано `opmessage_usr`.<br>Игнорируется для операций `отправка сообщения о подтверждении`.|
|opmessage\_usr|массив|Пользователи которым будут отправляться сообщения.<br><br>Каждый объект имеет следующие свойства:<br>`userid` - *(строка)* ID пользователя.<br><br>Требуется только при операциях `отправка сообщения`, если не задано `opmessage_grp`.<br>Игнорируется для операций `отправка сообщения о подтверждении`.|

[comment]: # ({/new-0d8b3bb1})

[comment]: # ({new-dd860074})
### Фильтр действия

Объект фильтра действия определяет набор условий, которые должны быть
соблюдены для выполнения добавленных операций действия. Этот объект
имеет следующие свойства.

|Свойства|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|**conditions**<br>(требуется)|массив|Набор условий фильтрации, которые используются для фильтрации результатов.|
|**evaltype**<br>(требуется)|целое число|Метод вычисления условий фильтрации.<br><br>Возможные значения:<br>0 - и/или;<br>1 - и;<br>2 - или;<br>3 - пользовательское выражение.|
|eval\_formula|строка|*(только чтение)* Сгенерированное выражение, которое будет использоваться для вычисления условий фильтрации. Выражение содержит ID, которые являются ссылкой на определенные условия фильтрации по их `formulaid` полю. Значение `eval_formula` равно значению `formula` для фильтров с пользовательским выражением.|
|formula|строка|Заданное пользователем выражение, которое используется для вычисления условий фильтров с пользовательским выражением. Выражение должно содержать ID, которые являются ссылкой на определенные условия фильтрации по их `formulaid`. Эти ID используемые в выражении должны в точности совпадать с выражениями, которые заданы в условиях фильтрации: ни одно условие не должно остаться неиспользуемым или пропущенным.<br><br>Требуется для фильтров с пользовательским выражением.|

#### Условие фильтрации действия

Объект условия фильтрации действия задает определенное условие, которое
необходимо проверить до выполнения операций действия.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|conditionid|строка|*(только чтение)* ID условия действия.|
|**conditiontype**<br>(требуется)|целое число|Тип условия.<br><br>Возможные значения для действий на триггеры:<br>0 - группа узлов сети;<br>1 - узел сети;<br>2 - триггер;<br>3 - имя триггера;<br>4 - важность триггера;<br>6 - период времени;<br>13 - шаблон узла сети;<br>15 - группа элементов данных;<br>16 - проблема подавлена;<br>25 - тег события;<br>26 - значения тега события.<br><br>Возможные значения для действий на обнаружения:<br>7 - IP хоста;<br>8 - тип обнаруженного сервиса;<br>9 - порт обнаруженного сервиса;<br>10 - состояние обнаружения;<br>11 - длительность доступности или недоступности;<br>12 - полученное значение;<br>18 - правило обнаружения;<br>19 - проверка обнаружения;<br>20 - прокси;<br>21 - объект обнаружения.<br><br>Возможные значения для действий на авторегистрацию:<br>20 - прокси;<br>22 - имя хоста;<br>24 - метаданные хоста.<br><br>Возможные значения для действий на внутренние события:<br>0 - группа узлов сети;<br>1 - узел сети;<br>13 - шаблон узла сети;<br>15 - группа элементов данных;<br>23 - тип события.|
|**value**<br>(требуется)|строка|Значение с которым будет идти сравнение.|
|value2<br>|строка|Второе значение с которым будет идти сравнение. Требуется для действий на триггеры с типом условия *26*.|
|actionid|строка|*(только чтение)* ID действия, которому принадлежит условие.|
|formulaid|строка|Произвольный уникальный ID, который используется в качестве ссылки на условие из пользовательского выражения. Может содержать только буквы в верхнем регистре. Этот ID должен быть задан пользователем при изменении условий фильтрации, однако ID будут сгенерированы заново при последующих их запросах.|
|operator|целое число|Оператор условия.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* =;<br>1 - <>;<br>2 - содержит;<br>3 - не содержит;<br>4 - в;<br>5 - >=;<br>6 - <=;<br>7 - не в.|

::: notetip
Чтобы лучше понимать как использовать фильтры с
различными типами выражений, смотрите примеры на страницах
[action.get](get#получение_действий_на_обнаружение) и
[action.create](create#использование_фильтрации_при_помощи_пользовательского_выражения)
методов.
:::

У каждого типа условия поддерживаются следующие операторы и значения.

|Условие|Имя условия|Поддерживаемые операторы|Ожидаемое значение|
|--------------|---------------------|-----------------------------------------------|-----------------------------------|
|0|Группа узлов сети|=, <>|ID группы узлов сети.|
|1|Узел сети|=, <>|ID узла сети.|
|2|Триггер|=, <>|ID триггера.|
|3|Имя триггера|содержит, не содержит|Имя триггера.|
|4|Важность триггера|=, <>, >=, <=|Важность триггера. Обратитесь к [свойству триггера "severity"](/ru/manual/api/reference/trigger/object#триггер) для получения списка поддерживаемых важностей в триггерах.|
|5|Значение триггера|=|Значение триггера. Обратитесь к [свойству триггера "value"](/ru/manual/api/reference/trigger/object#триггер) для получения списка поддерживаемых значений триггера.|
|6|Период времени|в, не в|Время, когда было вызвано событие в виде [периода времени](/ru/manual/appendix/time_period).|
|7|IP узла сети|=, <>|Проверяемый один или несколько диапазонов IP адресов, разделенных запятыми. Обратитесь к разделу [настройки сетевого обнаружения](/ru/manual/discovery/network_discovery/rule) для получения более подробной информации о поддерживаемых форматах диапазонов IP адресов.|
|8|Тип обнаруженного сервиса|=, <>|Тип обнаруженного сервиса. Тип сервиса соответствует проверке обнаружения, которая используется для обнаружения сервиса. Обратитесь к [свойству "type" проверки обнаружения](/manual/api/reference/dcheck/object#проверка_обнаружения) для получения списка поддерживаемых типов.|
|9|Порт обнаруженного сервиса|=, <>|Один или несколько диапазонов портов, разделенных запятыми.|
|10|Состояние обнаружения|=|Состояние обнаруженного объекта.<br><br>Возможные значения:<br>0 - хост или сервис доступны;<br>1 - хост или сервис недоступны;<br>2 - хост или сервис обнаружены;<br>3 - хост или сервис потеряны.|
|11|Длительность времени доступности или недоступности|>=, <=|Время, которое указывает как долго обнаруженный объект находится в текущем состоянии, в секундах.|
|12|Полученное значение|=, <>, >=, <=, содержит, не содержит|Полученное значение при выполнении проверки обнаружения Zabbix агента, SNMPv1, SNMPv2 или SNMPv3.|
|13|Шаблон узла сети|=, <>|ID присоединенного шаблона.|
|15|Группа элементов данных|=, содержит, не содержит|Имя группы элементов данных.|
|16|Проблема подавлена|Нет, Да|Значение не требуется: использование оператора "Да" подразумевает что проблема должен быть подавлена, "Нет" - не подавлена.|
|18|Правило обнаружения|=, <>|ID правила обнаружения.|
|19|Проверка обнаружения|=, <>|ID проверки обнаружения.|
|20|Прокси|=, <>|ID прокси.|
|21|Объект обнаружения|=|Тип объекта, который вызвал событие обнаружения.<br><br>Возможные значения:<br>1 - обнаружен узел сети;<br>2 - обнаружен сервис.|
|22|Имя узла сети|содержит, не содержит|Имя узла сети.|
|23|Тип события|=|Специфично для внутренних событий.<br><br>Возможные значения:<br>0 - элемент данных в "неподдерживаемом" состоянии;<br>1 - элемент данных в "нормальном" состоянии;<br>2 - LLD правило в "неподдерживаемом" состоянии;<br>3 - LLD правило в "нормальном" состоянии;<br>4 - триггер в "неизвестном" состоянии;<br>5 - триггер в "нормальном" состоянии.|
|24|Метаданные хоста|содержит, не содержит|Метаданные автоматически зарегистрированного узла сети.|
|25|Тег|=, <>, содержит, не содержит|Тег события.|
|26|Значение тега|=, <>, содержит, не содержит|Значение тега события.|

[comment]: # ({/new-dd860074})
